Privatsektorförderung in der Landwirtschaft-Bewässerung Lower Nzoia I

Mit dem Bewässerungsvorhaben Lower Nzoia I soll die Wasserverfügbarkeit für ca. 2.100 (und potentiell weiteren geschätzten 2.000, Phase II) subsistenzorientierte Regenfeldbau betreibende Haushalte nachhaltig gesteigert und durch den damit ermöglichten Übergang zur marktorientier-ten Bewässerungslandwirtschaft Einkommen und Ernährungssicherheit der betroffenen Haus-halte und der Region insgesamt signifikant und nachhaltig erhöht werden. Das Vorhaben soll im Nzoia-Unterlauf im westlichen Kenia ca. 4.000 ha landwirtschaftliche Produktionsfläche auf der linken Flussseite ("Lower Nzoia I") (und potentiell weitere 3.800 ha auf der rechten Flussseite, "Lower Nzoia II") mit Bewässerungsinfrastruktur versorgen. Die diese Flächen bewirtschaftenden Haushalte sollen hierbei zu technischen, organisatorischen und Vermarktungsfragen Unter-stützung erhalten. Das Vorhaben gehört zu den in der kenianischen Entwicklungsstrategie Vision 2030 genannten Investitionsprioritäten ("area of focus") der kenianischen Regierung und soll federführend vom Wasserministerium (MWS) mit der nationalen Bewässerungsbehörde (NIB) als technisch verantwortliche Institution umgesetzt werden.

Das "Lower Nzoia I"-Vorhaben soll im Rahmen des Water Security and Climate Resilience Pro-grams (WSCRP) durchgeführt werden, das in einer ersten Phase eine Weltbank-Finanzierung von insg. ca. 150 Mio. USD erhält. Das "Lower Nzoia I"-Vorhaben wird innerhalb dieses Pro-gramms in Gemeinschaftsfinanzierung mit der Weltbank mit einer geplanten Laufzeit von 7 Jah-ren durchgeführt werden. Der deutsche Beitrag beläuft sich auf 15 Mio. EUR der insgesamt 62,2 Mio. USD (umgerechnet ca. 53,7 Mio. EUR) Gesamtprojektkosten.

Land / Region / Institution Kenia Nummer 27838 Schwerpunkt Ernährung und Landwirtschaft Sektor 31120 - Landwirtschaftsentwicklung Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber Weltbank - IDA/IBRD, Eigenbeitrag d. Landes/Own contribution of country Deutscher Finanzierungsbeitrag 15 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner MINISTRY OF WATER AND SANITATION Zuständige Abteilung Ostafrika und Afrikanische Union
